將正負評制度進化

前言

而去中心之所以成功 就係因為發表意見者 present到 意念， 分析到利弊，
而接受意見者 本身有智有謀
識得分好壞 識得fact check
中心冇去到 而係大家都係中心， 而大家嘅中心都係一致 形成主流意見

意見

為左令意見更容易表達 及被消化
我地現時以正負評做參考 但反應唔到意見嘅程度
如果一個意見 objective 清晰 ， rationale 合理， action 成本低， 效率及回報高 而且有refference 有權威加持 呢個意見唔應該只係值得一個正評， 而係值10分。
相反一個p 牌 散水言論應該係0分 自動潛水

所以 唔知用0-10 嘅scale 取代 正負評兩極 可唔可行呢？

分析利弊

屆時唔同聲音 應該會更加多分析/篇幅/誠意 呈現 去博取合理評分

3毛 5毛 營運成本提高 無論負評 定出文 都提高難度

而且去兩極化更能反映和而不同的精神

我地嘅價值係我地嘅腦袋 同判斷 ，我地有血有肉唔係機械人，真係會分析消化 而唔係單純睇正負評

所以3毛根本不能動搖 ，佢地只能靠海量負評 海量冇營養 冇分析嘅post 去混亂視聽 因為佢地係機械式操作

這才是一個虛擬社會

而壞處 就係意見會以光譜呈現 未能像二元意見般反應迅速 或許未能應用於即時現況評論，雖然呢類情況應該交由現場義士決定）

文筆唔係好好 組織可能好亂 多多見諒

五大訴求 缺一不可

不如直接整個投票系統算

（突發）（多圖） 炮台山勁多狗同狗車

直程用課金作投票？
好意見 好文宣 應該有價
收到嘅款項就係民意嘅實證
負評都可考慮收費 提高佢地成本 並收得草船借箭之效

推